**3103. – Kochia prostrata** Schrad. – Sous arbrisseau de 30-80 cm, finement pubescent ou velu, à souche grosse et ligneuse ; tiges nombreuses, décombantes ou redressées, blanchâtres ou rougeâtres, à rameaux raides et ascendants ; feuilles fasciculées, linéaires en alêne, planes, les florales courtes, dépassant peu les glomérules ; ceux-ci pubescents, disposés en épis allongés, interrompus ou denses ; //périanthe fructifère brièvement pubescent, à lobes ovales obtus, portant sur le dos des ailes membraneuses, demi-circulaires, érodées, un peu plus longues que son disque.//
Lieux secs et arides du Midi : Pyrénées-Orientales, Aude, Hérault, Bouches-du-Rhône. – Europe méridionale et orientale ; Asie occidentale et centrale ; Afrique septentrionale. = Août-septembre.